歷代4款香港旗，大家喜歡邊個設計多D?

歷代香港旗
初代 (1871-76年)

第二代 (1876-1941年，1945-55年)

第三代 (1955-59年)

第四代 (1959-97年)

第四代好型

第二都幾得意

7

第三

然後改返最後個盾章做一艘中式帆船一艘西式帆船

第一代頹到

你就7

第四代

第一代最高貴
第二三代太複雜
第四代最霸氣

而家先知英國米字旗4條斜邊條紅邊唔係擺正中間
有冇咩含意？

1同4

23太複雜，近睇的確好有意義同得意，但遠小小睇會變成一舊唔知咩

第二代啲手繪立方體

小畫家style

第三代黃雨衣

第一代唔算正式設計
第二、三代係阿群帶路圖 有歷史意義 但第二代畫得太劣所以要重畫做第三代
第四代唔使講 英式典雅同威嚴並重

第四代啦帝王feel highest class

英國旗係幾支旗疊埋一齊

第二代曾經喺1952年奧運出現過
係唯一亦係最後一次喺奧運出現

第四代,有平起平坐意思
因為第二三代感覺上好似係代表教化香港人,大中華膠嘅人

第四代啦，這是真香港時代！

當然係第四代啦

殖民地都仲可以用正名出賽 相反而家要chi na hk
邊邊似殖民緊都分唔清

依家直情係佔領

（2020～ ）

冇需要再設計

一定係4
但係3嘅黃雨衣

究竟係黃黑定白藍
都唔統一

推疫情，黨安法，限聚令？咩都做唔到？ - 分享自 LIHKG 討論區

只知道Union Jack 係 三旗合一

第四代有紋章一定最型

第四代啦, 最親切

呢張係阿群帶路圖

2>3>4>1

屌你第一代個HK好似Undertale D骨咁

第三代個個着黃色連帽長外套嘅人⋯⋯

英國國旗不對稱的主要原因，是為了區分聖柏德烈十字和聖安德魯十字的相對位置。聖柏德烈的紅十字被故意偏置，使聖安德魯的白十字不致被降格成聖柏德烈十字的邊線。在旗桿側的聖安德魯十字較高，而在另一側聖柏德烈十字較高。

第四代ofc

4

No.4

都係第四代最有型

令人想起梁烈士

簡約美

4>1>2>3

2同3都幾靚，但個人覺得好似畫太多野係到

第一代最高貴

到時光復香港 記得著黃雨衣帶路 要應驗呢張圖

我覺得好核突, 同印尼之流有乜分別

第二代香港旗
攝於1954年

第三代個黃衫背影令我想起金鐘黃雨衣手足

希望將來會有第5代

4>1>3>2

第三代有黃色雨褸

希望睇得出係獅子山
或者黑黃+白星

第二三代其實柒咗
明明英國係佔領香港島
但佢哋係企喺九龍

第4最好
123個感覺好似英國唔夠重視香港
睇落有D hea 咁

一定係龍獅旗，神作

擺隻駱駝喺正中間做乜撚

黃色雨䄛

黃黑啱黎明嚟之前，香港重光之後應該揀過第二款

第四代
好有親切感

屌，俾你講完真係好似駱駝

好似中東D垃圾國家

我鐘意呢個多啲

第四

雖然簡約D係幾好
但好似冇咩特別

真係唔美觀自己就話睇得明顏色含義姐

阿格拉巴 Agrabah 國旗

梗系第四代最高貴
第一代好似公司招牌咁

其實亂咁出支旗 真係幾無為

色彩幾單一 唔靚

睇唔出，要令你失望了

第六代

最怕浪漫撚自HIGH 求其搵理由整支旗騎劫

拎舊港英旗都話 自己畫一支就變左新旗

上黃下黑正啲

用ig畫係咁上下啦

其實我幾鍾意洋紫荊
只係唔鍾意共產紅

做革命旗可以，做香港旗就不是太好

你識條鐵咩

一定係第四代

第一代其實肯用啲現代美學 修改下個設計
個效果都一樣好好

原本香港旗最好樓主第4款

喺word度整出嚟

第四代 最靚

一定係第四代
J出血

最中意第4代
第一代未見過喎

ching撞左奧地利帝國

第三代，黃雨衣

我其實覺得第一代唔錯 再設計下應該幾靚

漏左第5代？

QE2 個徽號頹到

見識少未見過頭三代
Btw一見到開埠時間仲早過支那立國但又被侵略真心想喊出黎

第四代有大中華膠味

第4代最靚

完全係駱駝

aircraft carrier thx

設計呢隻黃黑旗係咪唔知國旗顏色嘅意義？
咩黃色代表黃絲 黑色代表Black bloc咁撚膚淺
然後藍色代表藍絲 白色等於白衣人/鄉黑就唔用

大佬唔好咁痴線啦

之前有巴打溝埋兩支旗 其實幾靚

第二果個場景叫阿群帶路

呢個配色好靚喎，自由同正義

冇必要
如光復香港後獨立建國
繼續沿用第4代香港旗就OK

梁手足原來去咗1955-1959年，係未想改變歷史

第四入面個盾幾好

應該都有人見過第一代嘅
不過佢地全部去晒天國囉

我見到都係諗到黃雨衣

溝埋一齊做賴尿牛丸呀笨？

喺香港旗面前，枝藍白，黃黑旗真係冇得比

第四代有含意得嚟又靚
中(龍)英(獅子)文化 + 香港(小獅子)拎住東方之珠 + 開埠帆船 + 所有嘢係曬嗰小島上面

四個都唔鍾意

初代

再唔係直接公投揀殖民地風格定係黃黑國旗

我覺得中間隻獅子要改改 因為我地係獨立 唔係轉手比英國管

中間可能係向前 代表我地自己係經歷過中英歷史

第一代喺咩字體嚟？

咁而家特區區旗算幾多代？
Btw以上四個我都係選擇第四個。

Lm

呢枝垃圾係區旗，冇資格做香港旗

好撚柒，唔該收番埋

有冇可能將第四代個章+黃/藍/黑一隻色
好似梵蒂岡支旗咁

藍白加盾徽

梗係第四款型啦！

第一代估唔到187幾年已經有小畫家

黃黑

條褲係咩意思？
應該成set
或唔著底褲

早到 第三代 原來已經有同路人

講過好多次 藍白係國旗 黃黑係軍旗

就好似日本個軍旗都係帶有政治意思既旗 但國旗一定係要代表到個國家追求既野 我地追求緊啲咩 追求抗爭咩 死都要黃色做乜

黃黑旗

好hea

wa diu

奧地利帝國

2/4

1同4都型

正

阿群帶路圖最有特色

2>3>4>1

得罪講句, 籃白/黃黑旗嘅設計都麻麻地, 做唔到一睇就知係咩國家 同埋顏色旗真係有啲濫

第二代

校徽咁撚樣

因為我哋係黃絲所以用黃色

第五代最好睇

第三代有件黃雨衣

第一代好one piece feel

點解71年冇啦啦想整支旗俾香港？

又打飛機

咁第六代囉屌
I mean 黃黑旗

垃圾

有d海盜feel

仲有呢支都好好睇

鍾情第四代

第一代最好
第234代都有其他意思，靚都冇用

第二好正

2,3 幅圖好靚

暴露年齡

第二代枝黃色旗係咪清朝枝旗？

原來當時已經有黃雨衣男黃色真係好代表到香港

你估支旗有得簡咩？

第四，大英帝國

第三代黃色雨衣
1955-1959=2012

攞走咗個綠色劣改

四同五

黃黑旗？

一定係龍獅旗

第三代
因為黃雨衣

4 of course

第四代

香港獨立都用返就好

其實鳳凰龍獅旗個概念幾好
不過熱青城 不了

認同呀喂！黃雨衣對最代表今日香港人

難得香港有支咁靚歷史意義又咁深厚既旗
硬係有D小朋友亂咁撞支新旗出黎
同D無歷史文化既垃圾國家一撚樣

4最好
有最費味

入面個標誌係女王旗嘅樣， 最直接代表女王屬土。

第四代好撚靚

黃黑旗=革命旗
藍白旗=國旗

咁你收皮啦

覺得真係好靚
好有貴氣好高級

邊個design

中意第三代

屌你老母

第4啦

樹仁logo

Agger

嗰時係殖民地

龍獅旗 for sure

日後嘅passport

8隻五毛Dislike

有冇番號?

擺明抄奧地利帝國啦 歐洲嘢嚟

補充多少少
上邊有巴打提到將小獅子改為向前
代表擺脫中英殖民地既左右
真係要改的話我覺得幾好
保留到香港起家歷史之餘又代表到現代既地位
香港 就係華洋文化共處之下誕生 獨一無異既地方

當年全盛期的大英帝國

認同 龍獅旗本身/小改已經好夠
待事成再討論

一
鍾意個皇冠

FDNOL-616

我記得係當年個設計師喺戰俘營到諗出嚟

呢個真係好on9嘅理由

榮鐘士

第2，3都好正，但襯埋色調，我揀第2

喺咁惡劣嘅環境之下仍然有心機創作
我覺得佢哋其實都好繫香港

我自己覺得第4代同藍白都可以

一定係 1同 4。 1 有歷史感都好有舊香港感覺，4 係最有權威同睇得到「香港」係入面同埋香港嘅地位，而唔係只有英國。同埋有皇氣 2/3張圖大多野想表達同埋唔夠氣勢

長闊比例改一改就perfect喇

藍白間加香港紋章係中間

試下上下藍白旗, 然後龍獅紋飾置中於藍白之間, 個效果會唔會好啲？？

可以參考歐洲小國聖馬力諾嘅國旗

四代最有感覺

下面呢張

第二個正係我諗嘅, perfect
多謝巴打

好型

下面嗰個就可以彰顯到藍白旗嘅新時代, 同埋龍師文章象徵嘅香港優良傳統

可以開新post討論

補返條白邊

之前見過呢個
（唔好理條黑邊）

第三代有英魂梁凌杰身影係裡面

三

有黃雨衣

經過長時間先演變到而家呢個樣
你可以了解下呢一個簡單版嘅用途同目的

呢啲旗一睇都知嗰個政權唔多長命

其實全個圖嘅意思根據紋章學都要改

侵佔霸領

統唔統一都唔撚重要啦 橫掂都唔撚會用

香港就係要用返香港旗

港你老母英旗咩 死支那仔講匪語
支旗叫香港旗呀

香港郵政司榮鐘士於香港日佔時期時在赤柱戰犯集中營繪畫香港盾徽，後於1947年3月提交至當時的香港總督楊慕琦審閱，建議以盾徽取代阿群帶路圖。楊慕琦說他不厭惡原有旗徽阿群帶路圖的古風，而且他無意主動棄用原有旗徽。提案不了了之。

直至1958年，當時的總督柏立基重新審視盾徽，並由副輔政司韓美洵及地政測量處總繪圖員W.E. Jones繪畫草圖，後來經過倫敦英國紋章院修改(獅子面向, 加上基地)後於1959年1月21日頒布，並在同年3月，由當時正在訪港的女王夫婿菲臘親王代表伊利沙伯二世女王授予香港。同年7月27日，港府正式以此為殖民地旗幟設計樣式代替阿群帶路圖。

以前CI用過做封面

第四啦

殯儀藍不了
白衣鄉黑，藍色黑警不了

第五代

🇭🇰

改做獅子打撚死條閪龍

四代

傻鳩又鳩吠引戰

第4代

秒能咗

英國國旗可以被英國境內的任何個人和組織以任意日期懸掛，在北愛爾蘭政府建築的使用受到法律的限制。其他地區政府使用的長期限制則在2007年7月被廢除。

需要留意的是，雖然乍看沒有分別，英國國旗其實是有上下之分，靠近旗杆的兩條紅白雙色米字斜條中的上部主要應為白色，紅色靠近下部，不可倒掛（且倒掛該國國旗通常具有羞辱該國的意思）。英國國旗不對稱的主要原因，是為了區分聖柏德烈十字和聖安德魯十字的相對位置。聖柏德烈的紅十字被故意偏置，使聖安德魯的白十字不致被降格成聖柏德烈十字的邊線。在旗桿側的聖安德魯十字較高，而在另一側聖柏德烈十字較高。

True

香港第一次參加奧運
同時支那都係呢一屆第一次參加

唔會比人覺得一個十字叠住另一個十字
有平等嘅意思

同意
第一代就係求求其其 亂9咁黎

你quote我做乜

對我依啲 80 年代出世既人嚟講 , 龍獅旗令我最有歸屬感

啱呀你個偉大祖国「內地」叫港英旗
你咪跟住叫囉支那人

香港旗呀 龍獅旗

龍獅旗未聽過

1996 奧運

第三有黃雨褸

第二代有架船係掛大清黃龍旗

第四代好撚型

係

清國船駛走緊
英國船入主
阿群帶路

Yup
不過1956年奧運又比返中華民國唔比支那參加

香港旗

收皮啦抽氣扇當第五代香港旗

以前個個都叫龍獅旗

要改口啦

Push

推

龍獅係國屍啲產物嚟㗎 傻仔

陳雲代表港英年代香港人 ? 問下你老豆先啦 , 定係你 97 後落嚟 真係唔知邊個傻 , 97 前香港係點你都未經歷過啦小朋友

2，3
英軍來了我帶路

以前皇家香港警察嘅徽章中間都係阿群帶路圖

依家死黑警唔係

前面個啲未見過

凡係叫殖民地旗做香港旗一律拉

又一件戀殖扮獨立

你收撚皮啦 甩P反英賤畜

因為自細睇大，最順眼，亦真係好靚。

真係好靚，又好型。算係世界上最靚嘅一支國旗，仲靚過宗主國英國支Union Jack本身。其次旭日旗同日章旗都靚，旭日旗好有霸氣。

同宗主國旗幟平起平坐，邊洗好似而家咁屈辱。

國際上（奧運、亞運等）都承認抽氣扇係香港嘅標誌，冇得唔認，就算係反送中時期衍生出來嘅黑旗都係由國旗演變而成。

既然發生咗嘅事情係冇得返轉頭，倒不如諗下將來，究竟你想到時第六代香港旗係唔係下面呢個？

此終第四代最好睇，因為好終意盾徵，好有特色

點睇

未咁柒啦 自己嗌自己做黃絲

係淪陷時侵略者硬要塞俾我地既旗
諗下捷克人會唔會話納粹旗係屬於捷克既旗

呢支冇得輸
唔鐘意城幫派一件事，但重光後香港用呢支旗最啱

不以人廢言

光時旗

抄人哋列支敦士登做乜鳩?

好闊嘅維港……

4=1>2>3
抽氣扇真係好樣衰，唔明點解啲人會放ig bio

其實呢d 圖邊度搵

其他問題我可以退讓
唯獨是香港旗呢個問題絕不退讓!
堅持用呢支!
第六代!? 六你老母!

RTHK網頁

13隻五毛Dislike

推!

Push!

你覺得印尼同波蘭大唔大分別

戇鳩
馬來西亞霹靂州仲有唔少地方用呢種配色
又有咩問題？？
再者每種顏色對唔同國家嚟講都有唔同意義

我地嘅國旗嘅立場唔一定要受其他國家意見所綑綁
你所講嘅咩標準亦唔係必須要跟嘅教條

其他國家嘅人唔明咪自己search下我地嘅歷史囉柒頭

成撚日拎乜鳩意思 乜鳩顏色唔得
講咗十萬年啦
每個國家嘅國旗圖案有其他諗法
唔到人地去理呀

咁你係到講 又解唔解決得到殯藍，黑警藍同鄉黑白呢個觀念呀？？
你都解決唔到就唔好話柒人傻鳩啦 戇鳩仔
呢個世界唔係得一種叫合理㗎

你就真係痴線啦
發神經

再者 我會唔知咩意思？？
我知呢個意思我都可以support佢做我地嘅國旗
黃頭盔 黑blackbloc 或者係黑暗等待黎明
係可以寓意革命 但唔代表唔可以納入做開國嘅國史之列

你再用返藍旗唔通又好好咩 英殖時期係過去啦 用嚟都冇意思

兄弟爬山各自努力

乜藍色唔係代表本土咩
定你係熱血公民d frd
定係你想得太多藍絲page畀佢哋洗咗腦

講兩句就咬尻人嘅

我覺得
第一代有皇權feel。
第二和第三代係將香港定性為中西自由貿易港。
第四代就將香港定性為綜合城市。

我覺得
第一代，有皇權feel。
第二和第三代，似係將香港定性為一個中西自由貿易港。
第四代，就將香港定性為綜合城市。

死返出去啦 白卡佬

獨你呀媽咩有槍未呀

藍白係最靚 用親黑色啲國家多數係中東國家 而且黑旗唔多老嚟 但中間要加番條黃線 紀念番呢幾年香港人嘅精神

藍你老母白

比利時、德國、愛沙尼亞、巴布亞新幾內亞、烏干達、牙買加、安哥拉一定係中東國家啦屌你老母

藍白黃真係靚喎 又有代表性 藍色係 海洋海港 港英旗 香港本土 白色係純潔 黃色就係雨傘又係光明 回復講下道理 講粗口無 point 說服唔到大家

偽港獨分化狗屎汁賤兔

係呀 港英旗都冇得你舉

四

藍色 通常係自由 海洋都得
白色 通常係平等同和平

抽氣扇充其量係97後共匪佔領區嘅過渡性質嘅旗，第五代yet to come

你隻黃黑賤畜就真係偽港獨分化狗

陳同佳，佳佳旗

代表中西合璧嘅香港

大家準備好出海打魚冇？

城邦派不代表我

細蚊仔返屋企訓教啦香港得呢幾年呀

你問緊乜？ 你知唔知上年香港發生咩事？

我夠知一開頭本土派係舉香港旗唔識自己睇Google望返啲社運史，咪搞獨囉望下黎巴嫩啦

黎巴嫩人希望歸法偽獨兒登仔日日想搞獨立
武裝力量呢？

黎巴嫩一帶一路親中愛國愛港愛國安法喎 搞到爆炸死好多人 十萬人無家可歸 當家作主咁多年貪腐無記者無反對派無監察 搞到好似天津咁爆 呀五毛你究竟想講乜？ 你想講黎巴嫩應該歸法國？ 香港應該歸英？

你係咪想搵武裝力量呀五毛？ 我提醒你有機會犯中國國安法同有機會入美國制裁名單

唔歸英請問點樣有完善制度點樣有武裝力量？
你確定獨咗支共就唔會係邊境瘋狂騷擾？
踢波都要請外援啦兒登仔憑咩搞獨？
反獨支持歸英就係五毛笑撚死人

好撚驚呀屌你老母臭閪

中東泛阿拉伯顏色係紅綠黑白，唔識唔好衝出嚟